
                      Qué acabo de ver? Porque..., se trata de una película que no aborda la polémica argelina, apenas desenvuelve la diferencia en el estilo de vida, pasa levemente -sin implicación alguna- sobre la nueva cultura, ni siquiera se moja en la inmigración clandestina e ilegal, dejemos de lado las penurias, injusticias de los compatriotas, el abuso administrativo y burócrata, el deseo de escape de la propia tierra, su descubrimiento a ojos ajenos etc. etc. etc.., por tanto, qué acabo de ver? Una bonita y superficial historia sobre un afortunado joven francés cuyo origen argelino -y el correspondiente viaje a tierras peligrosas- le ponen, brevemente, en la palestra para ser salvado, cual damisela en peligro, y volver a su no-lo-suficiente querida, siempre añorada patria. Un leve y simplón relato, un guión tan liviano y ligero que apenas abre emociones -y las poca que crea no van a ninguna parte-; no satisface a nadie por su ofensiva ligereza -ni siquiera a su propio director- y no da para escribir mucho más!!! Aparte de sentirte como un turista llevado por todos los lugares pero sin tiempo ni pausa para apreciar o ver ninguno en concreto, cabe una pregunta: las perspectivas del trailer y de la propia sinopsis dónde han quedado? Porque, entonces me pregunto..., qué acabo de ver?
        
            